<resources>
    <string name="app_name">La Pintada</string>
    <string name="LaPintada">LA PINTADA</string>
    <string name="registrarse">REGISTRARSE</string>
    <string name="contrasena">CONTRASEÑA</string>
    <string name="cancelar">CANCELAR</string>
    <string name="correo">CORREO</string>
    <string name="usuario">USUARIO</string>
    <string name="InicioSesion">INICIAR SESION</string>
    <string name="faltan_datos">Falta llenar algún dato</string>
    <string name="incorrecto">El usuario o la contraseña no son correctas</string>
    <string name="Confir.contraseña">CONFIRMAR CONTRASEÑA</string>
    <string name="farallones">LOS FARALLONES</string>
    <string name="farallones2">Estos cerros eran conocidos antiguamente como las mamas de caramanta. Ofrecen una gran riqueza paisajística.</string>
    <string name="tituloestacion">ESTACIÓN DEL FERROCARRIL ALEJANDRO LÓPEZ</string>
    <string name="estacion">La estación del ferrocarril data de los principios de la década de los 30 y tuvo una existencia que se remota hasta los años 70; en este sentido el municipio de La Pintada se estructuró en torno al rio y a la estación del ferrocarril, lo cual conllevó una serie de transformaciones en el orden social, urbano y cultural, expresadas en un acelerado crecimiento del corregimiento de La Pintada (estación Alejandro López).</string>
    <string name="titulocerro">CERRO AMARILLO</string>
    <string name="cerro">Este cerro nos brinda una excelente panorámica de la belleza natural de La Pintada. Hace parte de su gran pasado prehistórico, aún se encuentran evidencias de restos cerámicos y petroglifos (dibujos sobre piedras). Es de gran atractivo para las prácticas de parapentismo y caminatas ecológicas.</string>
    <string name="titulopuente">PUENTE NUEVO</string>
    <string name="puente">Se construyó un nuevo puente sobre el río Cauca para remplazar al anterior que era muy inestable. Esta nueva estructura conectó a Antioquia con el sur de Colombia y se constituyó como parte de la vía Panamericana, que cruza el continente desde Alaska hasta la Patagonia.</string>
    <string name="miperfil">Mi Perfil</string>
    <string name="volver">Principal</string>
    <string name="cerrar">Cerrar sesión</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="titulodinastia">HOTEL REAL DINASTIA</string>
    <string name="titulosol">HOTEL SOL PINTADA</string>
    <string name="titulovilla">HOTEL VILLA CAMILA</string>
    <string name="hoteles">Hoteles</string>
    <string name="sitios">Sitios turísticos</string>
    <string name="rest">Restaurantes</string>
    <string name="action_settings">Revisar</string>
    <string name="title_activity_hotel">HotelActivity</string>
    <string name="section_format">Hello World from section: %1$d</string>
    <string name="puerta">La Puerta de Antioquia</string>
    <string name="puerta2">La Puerta De Antioquia  El municipio de La Pintada es relativamente nuevo, fue elevado a la categoría de municipio en el año de 1997. Su ubicación geográfica en el sur del Departamento, lo hace paso obligado hacía y desde el Sur del País, razón por la cual se le denomina “La Puerta de Antioquia”  La Pintada se encuentra ubicada a una altitud de 600 msnm y su temperatura promedio es de 27°C.  La principal fuente hídrica del municipio de La Pintada es el Río Cauca que atraviesa su territorio, dividiendo en dos partes su área urbana, las cuales se unen por medio de dos puentes, dando origen a una belleza paisajista inolvidable para los turistas que lo visitan. En él se práctica el canotaje y en sus riberas se realizan caminatas ecológicas. Además de ello están sus afluentes los ríos Armas, Cartama y Poblanco.  Dentro se la oferta gastronómica de La Pintada encontramos platos típicos de la comida antioqueña, así como diversos platos basados en la preparación de pescados de agua dulce.</string>
    <string name="titulofarallones">LOS FARALLONES</string>
    <string name="titulorosa">ASADOS DOÑA ROSA</string>
    <string name="titulosalpicon">SALPICOLANDIA</string>
    <string name="tituloMonas">ESTADERO LAS MONAS</string>
    <string name="title_activity_drawer">DrawerActivity</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="titulohistoria">HISTORIA</string>
    <string name="historia">La Pintada se fue creando espontáneamente desde sus orígenes como asentamiento y agrupamiento de colonos en la región, la cual ha sido lugar de convergencia de varias rutas y caminos que desde allí vienen y conducen al sur y al occidente del país. No tuvo pues el poblado fundadores específicos, pero puede decirse que inició su vida como conglomerado estable aproximadamente en 1921, y empezó a desarrollarse con notoriedad alrededor de 1933 o 1934. Se conoce que en este lugar vivieron antiguamente dos comunidades de las etnias Tahamíes, Quiramas y Armas, y una de la etnia de los Catíos llamada Embera. Los indígenas se encontraban bien establecidos allí, vivían en organizaciones tipo cacicazgo, cuando en el año de 1864 el gobierno autorizó colonizar el sector para abrir zonas adicionales para cultivar tabaco y establecer otras industrias agrícolas. Rápidamente los colonizadores desplazaron a los indígenas que finalmente habían desaparecido totalmente de la región en 1910. A principios del siglo XX se construiría el Ferrocarril de Antioquia el cual a su paso imprimió a la región un nuevo impulso que lo llevaría en 1933 a elevarse a la categoría de corregimiento del municipio de Santa Bárbara. La población de la zona habita en ambas márgenes del caudaloso río Cauca que parte en dos al pueblo. La zona de la margen derecha del Cauca se desarrolló primero, pero desde 1865 había comenzado a desarrollarse otro núcleo de colonos en la margen izquierda del río; inicialmente este grupo de la margen izquierda perteneció a otro municipio, Valaparaíso. En el año 1933 el gobierno unió a los pobladores de ambas riberas del río en un solo ente territorial de nombre “La Pintada”, y sólo hasta el 20 de marzo de 1997 el ente territorial fue erigido como municipio. Ambos márgenes del río Cauca están unidos por dos puentes que constituyen un atractivo turístico, especialmente \"el puente viejo\", y dado que el río, el segundo más caudaloso de Colombia después del Magdalena, ofrece una vista hermosa. En efecto, quizá uno de los renglones más importantes del patrimonio de La Pintada sea esta configuración paisajística tan única que le imprime el Cauca. La belleza paisajística del lugar es sobresaliente y le imprime una visual muy sui géneris y de alta recordación para el turista. El clima, muy caliente, invita por su parte a vacacionar en serio y a olvidarse de las rutinas de los habitantes de la alta montaña. Los conquistadores españoles habían fundado en el sitio de La Pintada, en el siglo XVI, en el año 1548, una población que llamaron Caramanta. Durante el siglo siguiente, el siglo XVII, esta estratégica zona de confluencia de caminos cobraría gran importancia y se conocería por entonces como “El Paso de Caramanta”, precisamente en el lugar que hoy ha llegado a ser Municipio de La Pintada. Ya desde aquellos tiempos, El Paso de Caramanta se insinuaba importante para el comercio de la zona con los mercados del resto de Colombia y de España. Durante el siglo XVIII El Paso de Caramanta cedió importancia a El Paso de Bufú, situado más al sur de La Pintada, debido a la producción de alimentos en mayor escala que allí se realizaba, y la cual servía de abastecimiento para las regiones mineras que se desarrollaron por entonces en estas zonas a resultas de la colonización antioqueña. Pero más tarde, en el siglo XIX y más precisamente en 1837, se construiría un nuevo camino hacia la población de Caramanta y en 1887 el primer puente sobre el río Cauca, todo lo cual volvió a suministrarle un protagonismo definitivo a El Paso de Caramanta. Posteriormente en 1933, llegó a la zona el ferrocarril que uniría a Antioquia con el Océano Pacífico y en La Pintada se inauguró la estación Alejandro López del mismo. En 1938 se construyó otra carretera que formaría parte de la futura Troncal Occidental de Colombia. Esto hizo que La Pintada se consolidara como centro neurálgico de las comunicaciones del occidente colombiano. Aumentó por esta razón el turismo, pues por lo común La Pintada se consideraba sólo como un interesante y bello “lugar de paso” sin que su infraestructura o patrimonio sociocultural tuviesen mucha importancia. Hay una leyenda profunda que ronda en la memoria histórica del municipio y sus lugareños. Se trata de la leyenda del Cacique Pipintá, de quien algunos sostienen que la población tomó su nombre y de quien se dice haber enguacalado numerosos tesoros que nadie ha podido hallar pese a intensas búsquedas. En la memoria colectiva de la comunidad “pintadeña\" sobrevive esta historia relacionada con los rasgos aborígenes fenotípicos de los antepasados, toponimias como los de Arma, Cartaza y Poblanco… Sobreviven apellidos como Quirama y Blandón, sobreviven mitos como La Madremonte y el Pollo Maligno; sobreviven creencias locales como el de un espectral sonido de campanas en Los Farallones (promontorios montañosos de la región), o el de tesoros escondidos en Cerro Amarillo. Sobrevive la nostalgia por la pérdida de recursos naturales como bosques, nutrias con cuya piel se fabricaron por decenios los famosos carrieles de Antioquia. Se lamenta en la actualidad la pérdida de recursos naturales como bosques, nutrias y otras especies, la desaparición de los cultivos antiguos de tabaco, cacao y plátano. La desaparición del ferrocarril también hiere el alma de los pintadeños y aún de Colombia toda. En resumen, los pintadeños conforman una comunidad que ama sus festejos tradicionales con toda su riqueza paisajística. Sus generaciones sirvieron de base a un legado que dejase luego improntas materiales como la cerámica, las guacas, los petroglifos, los caminos, las herramientas, y también improntas inmateriales como el conocimiento ancestral, la relación del hombre con el Cosmos y su entorno, la defensa de la tierra y sus recursos. En La Pintada hay que observar con detenimiento los múltiples caminos de la mitología indígena, de la arriería paisa y de las leyendas. Allí hay que mirar los puentes, las vías, la conformación geográfica única que distingue al conglomerado, los espacios públicos y los cada vez más abundantes lugares para la recreación y el turismo.</string>
    <string name="geografia">Tiene una extensión de 55 kilómetros cuadrados, superficie que resultó de la fusión, según dictamen del gobierno en su tiempo, de dos áreas diferentes que pertenecían respectivamente a los municipios de Santa Bárbara y Valparaíso. Entre los apelativos que la población tiene están “Emporio Turístico de Antioquia”, \"La Mejor Esquina de Antioquia\", \"La Puerta de Antioquia\. La Pintada es un municipio de la República de Colombia, situado en la subregión Suroeste del departamento de Antioquia. Limita al norte con los municipios de Fredonia y Santa Bárbara, por el oriente limita también con el municipio de Santa Bárbara; por el sur a su vez con el municipio de Valparaíso y con Aguadas (Caldas); y por el occidente con los municipios de Valparaíso, Fredonia y Támesis.</string>
    <string name="tituloescudo">ESCUDO</string>
    <string name="escudo">El conjunto general, la concepción del escudo es de carácter paisajista eminentemente descriptivo y no simbólico, en el cual se hace una recopilación de las imágenes que nos ofrece la naturaleza y la obra humana primer golpe de vista. Clima, paisaje, conjunto arquitectónico y productos naturales de la región. El único detalle de tipo simbólico es la presencia de la bandera que en la parte inferior aparece en el arco contrapuesto a los colores del arco iris. Paisaje: montañas, farallones, el río cauca, arco iris, y el sol como presencia permanente de nuestro clima. Poblados: como reminiscencia de los primeros tiempos del asentamiento humano. El puente antiguo representativo de la época actual como producto del avance técnico. El nombre del municipio acompañado de su lema igualmente descriptivo, paz, vida, amor, luz y color, como valores positivos que siempre han de estar presentes. Fecha de 1997 comienzo de la vida administrativa y productos naturales, frutas, flores que deben ser la vacación y el compromiso con el ecosistema. La forma rectangular de su parte superior y el arco en la parte inferior, corresponde la clásica figura de un escudo en su forma mas primitiva.</string>
    <string name="bandera">El amarillo significa el oro y la riqueza  El verde significa esperanza y toda la naturaleza que rodea el municipio.</string>
    <string name="titulobandera">BANDERA</string>
    <string name="titulogeografia">GEOGRAFIA</string>
    <string name="titulopintada">LA PINTADA</string>
    <string name="Dinastia">El Hotel Real Dinastía se encuentra ubicado en el municipio de la Pintada a 75 Kms. de la ciudad de Medellín (suroeste antioqueño), en un hermoso valle de la vertiente del Río Cauca con un paisaje rodeado del verde de las montañas de Antioquia y una vista privilegiada sobre los Farallones de La Pintada. Durante el año cuenta con una temperatura promedio de 25°C, siendo así un excelente clima para vacacionar y descansar.  Nuestro Hotel cuenta con 32 habitaciones en acomodación sencilla, doble, múltiple y cabañas con una capacidad de alojamiento para más de 100 personas. Ofrecemos planes especiales para fin de semana, día de sol, plan noche real, aniversarios, eventos sociales y empresariales o simplemente, para tener una experiencia de descanso inolvidable.  El Hotel Real Dinastía es un excelente lugar que fusiona comodidad, servicio y bienestar dentro de un espacio campestre inspirado en la belleza del paisaje, por lo tanto es el hábitat de innumerables especies de flora y fauna siendo el sitio ideal para las personas amantes de la naturaleza y el confort.</string>
    <string name="sol">A tan solo 70 kilómetros de Medellín, en la puerta de entrada al suroeste Antioqueño, se    encuentra el pintoresco  municipio de La Pintada.   Al pie del imponente Rio cauca, y de los farallones está el Hotel Sol Pintada, un lugar con todas las    comodidades para que viva en familia o en sus actividades corporativas</string>
    <string name="villa">En el municipio de la Pintada, a solo 70 kilómetros de Medellín y a solo 400 mts del casco urbano, se encuentra la Finca Hotel Villa Camila. Un lugar para el descanso y esparcimiento, rodeado de naturaleza y ambientes tranquilos, Un lugar para el descanso y esparcimiento, rodeado de naturaleza ambientes tranquilos, Nuetros Servicios, Cabañas, Juego de Niños, Contamos con una excelente zona para que sus niños disfruten y se distraigan . Cancha Polideportiva . Mantente en forma con  nuestra cancha para hacer distintos deportes . Jacuzzi . Jacuzzi con vistas a los paisajes que rodean la pintada. . Baño Turco . Baño de vapor el cual te dejara como nuevo . Zonas Verdes. . Disfruta de nuestros senderos ecológicos. . Cancha Polideportiva . Mantente en forma con nuestra cancha para hacer distintos deportes . Música en la piscina al gusto del cliente.  Juegos de mesa, Billar Pool, Ping Pong, Futbolito, Ajedrez, Parques, Domino-Cartas, Zona de descanso y lectura hamacas, Juegos infantiles, Animación para niños, Cancha Polideportiva, Futbolito, Música 24H, Próximamente:  Granja para niños</string>
    <string name="asadosrosa">Asados Doña Rosa nació el 10 de Octubre de 1986, en el Alto de Las Palmas en un espacio muy pequeño en el cual solo había dos mesas; para gracia de Dios y Doña Rosa, desde que se abrieron las puertas de este pequeño restaurante ha sido todo un éxito porque siempre se le transmitió buena energía en todo lo que allí se hacía. La comida típica Colombiana tenía ese sabor casero contagiado de mucho amor y sacrificio, ya que se empezó de ceros, solo lo que habia eran ganas de trabajar y de hacer de este pequeño espacio un refugio para clientes y comenzales que transitaban por esta vía.  Una de las primeras frases de Doña Rosa al abrir la puerta fue: \"si las iglesias se hacen a punta de empanadas yo porque no puedo hacer empanadas con lágrimas\", ya que en ese momento nació su hijo menor, de ahí surge esa frase que nunca olvidará y que siempre le da gracias a Dios por esta maravillosa empresa que cuenta con mas de 250 empleados que son una familia al servicio de todos nuestros clientes.</string>
    <string name="salpicolandia">Excelente lugar para tomar un desayuno, almuerzo y cena. para quienes recorren la carretera o se hospeden en el centro recreacional comfenalco. Buenos precios.</string>
    <string name="monas">Un excelente lugar para compartir un delicioso desayuno, almuerzo o cena, además, su ubicación en toda la vía principal, facilita el ingreso a este.</string>
    <string name="title_activity_maps">Map</string>
    <string name="mapa">MAPA</string>
    <string name="hotel1">HOTEL 1</string>
    <string name="hotel2">HOTEL 2</string>
    <string name="hotel3">HOTEL 3</string>
    <string name="restaurante1">RESTAURANTE 1</string>
    <string name="restaurante2">RESTAURANTE 2</string>
    <string name="restaurante3">RESTAURANTE 3</string>
    <string name="sitio1">SITIO 1</string>
    <string name="sitio2">SITIO 2</string>
    <string name="sitio3">SITIO 3</string>
</resources>
